【御用外國人】「一哥」布偉傑離開無線 進軍荷李活

【星島日報報道】無線御用外國人布偉傑操流利廣東話，於多套劇集中飾演外國人角色，其中最為人熟悉的是《同事三分親》扮演的韋一，從此大家就稱呼他做「一哥」。

不過正因為他外國人的面孔，令他的發揮空間受限，每次在劇集中幾乎都飾演外國高層，角色已經被定型。布偉傑在剛開播的《福爾摩師奶》中亦有出現，但這套劇集是他的告別之作。

他完成《荷里活有個大老千》和《福爾摩師奶》的拍攝後離開無線，並於經理人兼化妝師太太Celia介紹下，認識電影公司華誼兄弟的朋友，更接拍兩套電影，進軍荷里活發展。

其實布偉傑懂得4種語言，包括廣東話、普通話、英語和柬埔寨語，大學時修讀中國文學及亞洲研究，認真是外表外國人，內里亞洲人。

內里亞洲人
里你老母

華誼兄弟傳媒股份有限公司，是中國大陸一家知名綜合性娛樂集團，由王中軍、王中磊兄弟在1994年創立。

路人樣喎 去到荷里活都唔起眼

龍～捲～風～～～～～～～～～

佢真係對自己嘅演技咁有信心？

番去拍av?

佢之前幫大陸人落黎非法整容單野點